\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenfrosch}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {18 (4W8)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 13,
        con = 11,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 3
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +2},
        senses = {Dunkelsicht 9 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Frosch kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Stehender Sprung}
        Der Frosch kann mit oder ohne Anlauf bis zu sechs Meter weit und bis zu drei Meter hoch springen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 4 (1W6+1) Stichschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 11). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Frosch kann solange kein weiteres Ziel beißen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Frosch kann solange kein weiteres Ziel beißen.%    ]
        \DndMonsterAction{Verschlucken}
        Der Frosch führt einen Bissangriff gegen ein höchstens kleines Ziel aus, das er gepackt hält. Wenn der Angriff trifft, wird das Ziel verschluckt, und der Haltegriff endet. Ein verschlucktes Ziel ist blind und festgesetzt, hat vollständige Deckung gegen Angriffe und andere Effekte von außerhalb des Froschs und erleidet zu Beginn jedes Zugs des Froschs 5 (2W4) Säureschaden. Der Frosch kann jeweils nur ein Ziel verschlucken. Stirbt der Frosch, so ist die verschluckte Kreatur nicht mehr festgesetzt und kann aus dem Kadaver entkommen, indem sie 1,5 Meter ihrer Bewegungsrate verwendet. Anschließend ist sie liegend.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
